<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-22T01:00:26-07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Victor Chen</title><subtitle>Just weaving my little corner of the web.</subtitle><entry><title type="html">Some thoughts @Fred</title><link href="http://localhost:4000/2025/05/26/some-thoughts-@Fred.html" rel="alternate" type="text/html" title="Some thoughts @Fred" /><published>2025-05-26T00:00:00-07:00</published><updated>2025-05-26T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/05/26/some%20thoughts%20@Fred</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/05/26/some-thoughts-@Fred.html"><![CDATA[<p>最近對人生又多了些感觸，不夠具體能用言語清楚表達，想在這邊看能不能紀錄現在當下的感受。</p>

<p>我喜歡我自己能夠奮不顧身且勇敢的做各種事情、有自己的想法、不太在乎表面的頭銜、有自己的追求、正向、很容易跟各種人聊天社交、能夠讓別人覺得我有在替他們著想、很容易滿足，這些都在來美國後被更加放大。</p>

<p>不過我也看到自己可以做的更好的一面，我執拗、常常講話沒大沒小、做事很急。</p>

<p>在追求自我的同時，我好希望自己能夠趕快經濟獨立，不要再當個家裡的負擔；也好希望能在想給予的時候就給予，想要大方地對待朋友，不用有什麼顧慮。</p>

<p>後來想想，何其有幸我還有餘裕在追求自己的理想、還能夠為別人想，何其有幸能夠在資源那麼多的教育環境學習，何其有幸能夠不愁吃穿還能在咖啡廳裡打這些想這些。謹記著不管怎麼樣，要無悔地過生活，要用力地愛著自己和身旁重要的人們，同時請繼續嚴格的對待自己，做個自己也會嚮往的大人！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Other" /><summary type="html"><![CDATA[最近對人生又多了些感觸，不夠具體能用言語清楚表達，想在這邊看能不能紀錄現在當下的感受。]]></summary></entry><entry><title type="html">Why I cannot slow down @Green Lake</title><link href="http://localhost:4000/2025/04/02/Why-I-cannot-slow-down-@green-lake.html" rel="alternate" type="text/html" title="Why I cannot slow down @Green Lake" /><published>2025-04-02T00:00:00-07:00</published><updated>2025-04-02T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/04/02/Why%20I%20cannot%20slow%20down%20@green%20lake</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/04/02/Why-I-cannot-slow-down-@green-lake.html"><![CDATA[<p>這幾天媽媽來西雅圖找我，這幾天我也發現我好像慢不下來了。</p>

<p>一個人去跑步的時候每次速度一放慢就覺得應該要跑就要盡全力，跟媽媽講話覺得答非所問就會覺得講話應該要更有效率的表達。</p>

<p>也許是因為要拼命的照工作、要善用所有的時間才能最大化的體驗來美國的生活，但在衝刺狀態下也要記得欣賞沿路的風景，更要提醒自己面對自己身邊的人的態度，當個自己會欣賞的人。</p>

<p>學會慢下，有時候慢慢來比較快。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Other" /><summary type="html"><![CDATA[這幾天媽媽來西雅圖找我，這幾天我也發現我好像慢不下來了。]]></summary></entry><entry><title type="html">24th Birthday</title><link href="http://localhost:4000/2024/11/11/24th-birthday.html" rel="alternate" type="text/html" title="24th Birthday" /><published>2024-11-11T00:00:00-08:00</published><updated>2024-11-11T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/11/11/24th%20birthday</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/11/11/24th-birthday.html"><![CDATA[<p>來美國讀研究所後的第一個生日，收到的愛多到滿出來。</p>

<p>一轉眼就過了 24 年，也將近過了人生的 1/3，時間真的是用飛的在過，想要盡可能體驗到更多的感受，不管好的或壞的都好。</p>

<p>謝謝 Eliot, Moore, James 的 Air Force 1，是我來美國後就一直很想要的鞋子; 謝謝 Una, Sandy, Joy, Liam 給的 NorthFace 後背包，這個也想換很久很久了; 謝謝 Luke 召集了 unite 的人們一起去吃火鍋，真的好愛 unite 裡面的人。是多麽的幸運來美國短短兩個月就有三個家，而且還被大大的愛著，提醒自己要讓自己配的起這份幸運。</p>

<p>新的一歲，期待自己可以繼續用力地過生活，有發現到最近真的更喜歡每一天，每天都有可以期待的事情，也有感受到自己正在前進著，不管是課業、生活、或是 growth as a person，很充實不過也希望自己可以多花點時間在研究，讓自己能夠有個技能帶來更多的影響力去幫助別人。</p>

<p>要做個有生命厚度的人！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Other" /><summary type="html"><![CDATA[來美國讀研究所後的第一個生日，收到的愛多到滿出來。]]></summary></entry><entry><title type="html">The first month of the quarter</title><link href="http://localhost:4000/2024/10/20/The-first-month-of-the-quarter.html" rel="alternate" type="text/html" title="The first month of the quarter" /><published>2024-10-20T00:00:00-07:00</published><updated>2024-10-20T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/10/20/The%20first%20month%20of%20the%20quarter</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/10/20/The-first-month-of-the-quarter.html"><![CDATA[<p>開學後的第一個月，過得有點太過充實，想用難得閒下來的一個下午紀錄一下這一個月。</p>

<p>有把期待中的生活具體化，上了課、加了實驗室、社團、拿了幾個工作的線上測驗。還是很慶幸自己來了美國讀書，也有真的體驗了這邊的生活，感受最深的還是自己是多麽的幸運和成長痛。</p>

<p>幸運的部分是選的是能夠有機會加到實驗室，不用上自己不想上的課，也有可能有發表的機會，有了棒到不能再棒的韓裔美國人室友，都會很有耐心的聽我們拼拼湊湊的英文（還有教我們 slang），一起去運動、煮東西、有些晚上還會亂聊一些自己的理想，也謝謝書宇願意在家裡用英文溝通。還有 Yvan 和 Emily，一開始來帶我們到處買東西，也帶我去玩撲克或是爬山，讓我在西雅圖總是覺得有個家人。意料外的是unite uw，除了有很多活動蠻好玩、體驗到了美國校園生活、認識好多人、有好多講英文的機會，更珍貴的是在 retreat 後了解到了大家的故事，了解到了這群人都好努力的在過生活，找工作的部分也是感覺沒有特別勤奮，但幸運的拿了 3 個 OA，身旁的朋友也都人很好，讓我永遠都不會覺得無聊，也很幸運有被邀請成為 mentor 還有講者，申請過程中真的受到了太多的幫忙，希望我也可以把我的一些經驗分享給其他學弟妹。回頭看好像也往前走了不少，來到這裡的太幸運，現在把我的幸運分享給需要一點運氣的人！</p>

<p>還是有些不容易的事情，很多時候要很主動的找人講話才會有人理你，還是覺得自己的英文怎麼都講不好，腦中想表達的和說出來的還是有不少落差、想要跟別人 small talk 的時候還要先用腦袋想一下怎麼表達、想要接之後的 facilitator 開始懷疑自己能力能不能 handle、看菜單的時候也要一直查到底那些單字是什麼意思。生活上每件事都要自己來，要學怎麼煮飯、怎麼剪頭髮，還好目前算是還樂在其中，希望這些過程能讓我更快速的成長，成為為更會過生活、更有故事的人。</p>

<p>來美國前有給了自己幾個小小的目標想達成：</p>

<ol>
  <li>每月至少寫一篇文章</li>
  <li>煮一百頓飯</li>
  <li>存錢讓家人能來參加我的畢業典禮</li>
  <li>規律運動（每週八小時）</li>
  <li>寫信給我在西雅圖欣賞的人，想辦法約他們出來喝咖啡、請教問題</li>
</ol>

<p>目前 1, 4 都有做到，2 正在努力，3 還沒開始，5 的話感恩節來做。</p>

<p>期許自己能夠繼續用力地過生活，真的能做到 work hard, play hard，持續一週至少運動四次、保持早睡早起，好好體驗各種情緒，不論是好的或不好的，真誠的對待每個遇到的人，成為有生命厚度的人！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Other" /><summary type="html"><![CDATA[開學後的第一個月，過得有點太過充實，想用難得閒下來的一個下午紀錄一下這一個月。]]></summary></entry><entry><title type="html">2023 Review</title><link href="http://localhost:4000/2023/12/29/2023-Review.html" rel="alternate" type="text/html" title="2023 Review" /><published>2023-12-29T00:00:00-08:00</published><updated>2023-12-29T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/12/29/2023%20Review</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/12/29/2023-Review.html"><![CDATA[<p>今年開始做年度紀錄，希望未來能持續把自己的想法用文字記錄下來，這樣之後回來如果發現自己稍蠢，就能知道自己進步了，也順便提醒自己多麼幸運，還要更加努力。</p>

<p>這一年特別感受到自己有股很大的勇氣和毅力，從完成雙主修、想把專題做的更大、去美國參訪學校一個月、到完成研究所申請，在過程中也很幸運遇到了很多貴人，也看到更多自己有自信的面向和可以更好的地方。</p>

<p>六月從成大畢業了，四年帳面上拿到了兩個學位。感謝運氣讓我進到了成大，在一個很漂亮的學校生活也認識了很多很棒的人，雖然有時候會覺得有點太安逸，不過也找到很多寶貴的資源。提醒自己越努力越幸運，也別在該奮鬥時選擇安逸。</p>

<p>專題的部分，專題展後希望能繼續開發，除了真的希望能幫助到有需要的球隊，自己在當專題生的這一年感受到很大的痛點，想要專心學技術，卻花很多時間尋找合適的場地收集資料和測試，加上實驗室的硬體設備也不夠，所以開始跟球隊的人聊聊看有沒有覺得合適的球隊達成雙贏：學生能有更多的學習資源也有機會幫助到台灣足球。正當想找教授一起去跟有機會的球隊談談看的時候，被教授委婉地回絕。過了暑假還是覺得不去做好可惜，於是就跑去球隊分享我想做的事，很幸運的找到了願意合作的球隊，背後也有大企業營運足以支援相關資源。不過事情也沒那麼順利，正當我很興奮的覺得自己牽到了產學合作想再問教授是否實驗室未來能一起參與後，教授傳給我他滿檔的行程又被拒絕，只好繼續找其他也做影像處理的教授，很幸運的後來找到對這個題目有興趣的教授，所以現在就找幾個有空的朋友一起做，希望當兵前能做點樣子出來。</p>

<p>從大二下開始想要出國讀研究所，今年讓我又有更強烈的感受想出去，總覺得我有除了成績外更多東西，不過在這個以成績為重的環境下比較難被看到，再加上我專題的經驗，讓我覺得出去能做到的可以更多，也能夠有更多面向的成長。</p>

<p>過去求學過程中好像就落點到哪就去哪，這次想要負責任的為自己選個覺得會適合自己的學校，所以打從一開始就決定要自己做功課查資料、把各種文件生出來，也相信這會是個難得的學習機會，現在回頭看也覺得這是個再正確也不過的決定，了解了各個學校不同的文化和各種資源，也在撰寫修改文件的同時好好審視了自己的過去。</p>

<p>暑假選校看來看去還是只看的到排名，所以就決定自己去一趟美國去幾個學校感受。現在回想起來也覺得不可思議，從一開始在美國只有認識兩個相同領域的人，到後來在 LinkedIn、Medium、PTT、或是請各方朋友介紹下，在要去參訪的學校都有找到能請教的人，也有機會拜訪到了幾間科技公司，很感謝那些願意接受我的打擾的學長姊，解答我太多太多的問題以及提供建議。</p>

<p>申請學校的過程很多時候感覺到很無助，覺得自己好像成績沒有到最頂尖、沒發表過沒工作經驗，可是還好有一群人始終鼓勵著我讓我知道我有其他特別的地方，像是 Yvan 看完我改了很多次的 SoP 跟我說“Victor, 你絕對不只你寫的這些”、Wendy 超級用心的推薦信看完差點哭出來、仲宣學長從我雜亂無序的分享中看到亮點，還有好多好多。申請十間學校去了五間，沒去的也有線上請教到，SoP、CV等等文件加起來也修了好多好多次，能做的都有盡力做到了，剩下的就交給緣分囉。</p>

<p>這過程中也發現其實不管到哪裡都有足夠的環境做到我想做的事，雖然有容易和不容易之分，不過真的想要也會有機會取得；同時也很深刻感受到每個人的起跑點好不一樣，不過這也不是讓自己覺得夠好了的藉口，已經夠幸運沒什麼好抱怨了，不夠的地方就更努力去補足，相信自己努力得來的會是很不一樣的，也期許自己能成為一個有生命厚度的人。</p>

<p>今年可能也是最後一年當選手的踢球，跟去年比起來少了不少衝勁，可能是在甲一覺得得到名次真的太遙遠連保級都不容易了，不過這一路上還是很慶幸始終保持對足球的熱忱，除了平衡身心靈健康、多了好多難忘的回憶，也可以很肯定地說如果沒踢球我不會長成現在的我。</p>

<p>現在開始真的感受到面對更多未知的壓力，再加上目前景氣狀況比起過去幾年難找工作許多，聽到很多在那邊的人還沒找到工作。未來一兩年要適應新環境、找工作、在理想與現實中找平衡，肯定不會太容易，不過希望明年在回顧的時候已經找到了工作也能夠達到自己期盼的生活。</p>

<p>今年最喜歡的演講莫過於 Randy Pausch的最後一堂課，提醒自己好好過人生，人生自會為你尋找答案，也很喜歡連續好幾年 李琳山老師的訊號與人生 和 劉安婷：你拿「幸運」做什麼？，隨時提醒自己不要辜負了自己的幸運。</p>

<p>過去一兩年希望自己能做到：不要講話都想要贏別人、也不要每件事都以利益來衡量。不知道是不是都有做到，不過至少得到這類的回饋少了許多。新的一年希望自己不要太過理性對待所有事情，有時候別人需要陪伴理解，自己卻在講大道理，或是在沒有需要建議的時候給建議，並多做一些自己單純覺得好玩有趣的事；也期許自己更多的給予，把自己得到的幸運幫助到更多人。</p>

<p>最後 ，2023 是個把很多點連成線的一年，面對未來比起更多的徬徨有更多的期待。提醒自己未來如果面對兩條路要走，要選擇那條有更多機會被好運眷顧的，那條10 歲和 80 歲的我都會驕傲的，那條我更有機會成為團隊裡最笨的！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Other" /><summary type="html"><![CDATA[今年開始做年度紀錄，希望未來能持續把自己的想法用文字記錄下來，這樣之後回來如果發現自己稍蠢，就能知道自己進步了，也順便提醒自己多麼幸運，還要更加努力。]]></summary></entry></feed>